[{"question":"What is a Python decorator?","answers":["A function that takes another function and extends its behavior without explicitly modifying it","A syntax element used to define classes","A preprocessor tool in Python","A built-in function to handle exceptions"],"correct":0,"translations":{"it":["Per cosa viene utilizzato principalmente Amazon S3?","Una funzione che prende un'altra funzione ed estende il suo comportamento senza modificarla esplicitamente","Un elemento di sintassi usato per definire le classi","Uno strumento di preprocessore in Python","Una funzione integrata per gestire le eccezioni"]}},{"question":"Which method is used to read a single line from a file in Python?","answers":["readline()","readlines()","read()","readfile()"],"correct":0,"translations":{"it":["Quale servizio AWS è progettato per analisi scalabili di data warehouse?","readline()","readlines()","read()","readfile()"]}},{"question":"What is the purpose of the 'yield' keyword?","answers":["To return a value from a function","To create a generator","To define a new variable","To handle exceptions"],"correct":1,"translations":{"it":["Come puoi gestire in modo sicuro l'accesso ai servizi e alle risorse AWS?","Restituire un valore da una funzione","Creare un generatore","Definire una nuova variabile","Gestire le eccezioni"]}},{"question":"What will be the output of the following Python code?","answers":["10","20","30","40"],"correct":1,"code":"class Test:\n    def __init__(self):\n        self.value = 10\n\n    def update(self):\n        self.value *= 2\n\nobj = Test()\nobj.update()\nprint(obj.value)","translations":{"it":["Quale dei seguenti è un servizio di calcolo serverless completamente gestito in AWS?","10","20","30","40"]}},{"question":"How does Python handle memory management?","answers":["Through manual memory allocation","Through a garbage collector","Using pointers","Using memory pools"],"correct":1,"translations":{"it":["Che tipo di servizio è Amazon EC2?","Attraverso l'allocazione manuale della memoria","Attraverso un garbage collector","Usando i puntatori","Usando i pool di memoria"]}},{"question":"What is the output of the following Python code?","answers":["[1, 2, 3]","[2, 3, 4]","[3, 4, 5]","[4, 5, 6]"],"correct":1,"code":"def increment_list(lst):\n    return [x + 1 for x in lst]\n\nlst = [1, 2, 3]\nprint(increment_list(lst))","translations":{"it":["Cosa farà il seguente comando AWS CLI?","[1, 2, 3]","[2, 3, 4]","[3, 4, 5]","[4, 5, 6]"]}},{"question":"Which of the following is true for Python’s pass statement?","answers":["It is used to pass control to the next iteration of a loop","It is used to exit from a loop","It is a null operation; nothing happens when it executes","It is used to pass control to another function"],"correct":2,"translations":{"it":["In un template CloudFormation, qual è lo scopo della sezione 'Resources'?","Viene utilizzato per passare il controllo alla prossima iterazione di un ciclo","Viene utilizzato per uscire da un ciclo","È un'operazione nulla; non accade nulla quando viene eseguita","Viene utilizzato per passare il controllo a un'altra funzione"]}},{"question":"What will be the output of the following code snippet in Python?","answers":["4","7","10","13"],"correct":1,"code":"def add_values(a, b):\n    return a + b\n\nresult = add_values(3, 4)\nprint(result)","translations":{"it":["Quale sarà il risultato della seguente policy JSON?","4","7","10","13"]}},{"question":"Which of the following data types is immutable in Python?","answers":["List","Dictionary","Set","Tuple"],"correct":3,"translations":{"it":["Cosa creerà il seguente codice CloudFormation?","Lista","Dizionario","Set","Tupla"]}},{"question":"What will be the output of the following Python code?","answers":["[1, 2, 3]","[2, 3, 4]","[2, 3]","[3]"],"correct":3,"code":"def filter_values(lst):\n    return [x for x in lst if x > 2]\n\nlst = [1, 2, 3]\nprint(filter_values(lst))","translations":{"it":["Cosa ottiene la seguente policy AWS IAM?","[1, 2, 3]","[2, 3, 4]","[2, 3]","[3]"]}}]